\chapter{Grupos Topológicos}
  \label{chapter:uniformidade:grupos}

  Um \emph{grupo topológico} é um grupo
  munido de uma topologia onde as operações
  de produto e inversão são contínuas.
  Neste capítulo,
  não vamos tratar a fundo sobre os grupos topológicos.
  Vamos apenas apresentar sua \emph{estrutura uniforme},
  de modo a motivar a definição formal de estrutura uniforme
  a ser apresentada no Capítulo \ref{chapter:estrutura_uniforme}.

  \input{3/03/01_definicao_de_grupo_topologico}
  \input{3/03/02_exemplos}
  \input{3/03/03_estrutura_uniforme}
  \input{3/03/04_alguns_fatos}
